<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>пост 4 | Academic</title>
    <link>https://jerando4.github.io/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-4/</link>
      <atom:link href="https://jerando4.github.io/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>пост 4</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://jerando4.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>пост 4</title>
      <link>https://jerando4.github.io/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-4/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя четвертая неделя</title>
      <link>https://jerando4.github.io/ru/post/4-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jerando4.github.io/ru/post/4-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;На четвертой неделе я сделал все лабораторные работы, которые доступны на данный момент.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Я всю неделю вкусно питался.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Я больше не знаю, что писать, поэтому я вставлю цитату Альберто Мангеля о Великой библиотеке:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Мы можем бродить вдоль обугленных стеллажей Александрийской библиотеки, где собрано всё воображение и вся мудрость; и видеть в её гибели предупреждение о том, что всё, собранное нами, будет утрачено&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научиного программирования</title>
      <link>https://jerando4.github.io/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jerando4.github.io/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Существует как минимум 2 языка программирования:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Язык программирования Julia&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Язык программирования GNU Octave&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мы поговорим о них.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-julia&#34;&gt;&lt;strong&gt;1. Julia&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Julia — это высокоуровневый, высокопроизводительный бесплатный язык программирования с динамической типизацией, созданный для математических вычислений. Он также эффективен для написания программ общего назначения.Синтаксис языка похож на синтаксис других математических языков (например, MATLAB и Octave), но имеет некоторые существенные отличия. Julia написана на C, C++ и Scheme. Стандартный пакет включает в себя JIT-компилятор на базе LLVM, благодаря которому, по словам авторов языка, приложения, написанные полностью на языке, практически не уступают по производительности приложениям, написанным на статически скомпилированных языках, таких как C или C++. Большая часть стандартной библиотеки языка написана на том же языке. Язык также имеет встроенную поддержку большого количества команд для распределенных вычислений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык динамичен, но использует JIT-компиляцию. Благодаря этому достигается высокая скорость приложений, написанных на &amp;ldquo;чистом&amp;rdquo; языке, без использования низкоуровневых библиотек и векторных операций. Поддерживается перегрузка функций и операторов (которые на самом деле также являются функциями), в то время как при желании вы можете указать тип для аргументов функции, который обычно недоступен в языках с динамически типизированной структурой. Это позволяет создавать специализированные версии функций и операторов для ускорения вычислений. Наиболее подходящая версия функции выбирается автоматически во время выполнения. Кроме того, благодаря перегрузке операторов можно создавать новые типы данных, которые ведут себя как встроенные типы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним из приоритетов в разработке языка является поддержка распределенных вычислений. Существует большое количество стандартных конструкций для распараллеливания кода.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-gnu-octave&#34;&gt;&lt;strong&gt;2. GNU Octave&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GNU Octave — это бесплатная программная система для математических вычислений с использованием языка высокого уровня, совместимого с MATLAB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octave - это интерактивный командный интерфейс для решения линейных и нелинейных математических задач, а также проведения других численных экспериментов. Кроме того, Octave можно использовать для пакетной обработки. Язык Octave оперирует арифметикой действительных и комплексных скаляров, векторов и матриц, имеет расширения для решения линейных алгебраических задач, нахождения корней систем нелинейных алгебраических уравнений, работы с полиномами, решения различных дифференциальных уравнений, интегрирования систем дифференциальных и дифференциально-алгебраических уравнений первого порядка, интегрирования функций на конечные и бесконечные интервалы. Этот список можно легко расширить с помощью языка Octave (или с помощью динамически загружаемых модулей, созданных на C, C++, Fortran и т.д.).
Вы можете использовать любые цифры в нумерованном списке — это не имеет значения. При преобразовании в HTML или другой формат числа станут правильными и последовательными (1, 2, 3 и т.д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octave - это интерпретируемый язык программирования. Он похож на C и поддерживает большинство основных функций стандартной библиотеки C, а также основные команды Unix и системные вызовы. С другой стороны, он не поддерживает передачу аргументов по ссылке (конструктивная особенность).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The syntax of the language is very similar to MATLAB, and well-written scripts will run in both Octave and MATLAB.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
