<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3 неделя | Academic</title>
    <link>https://jerando4.github.io/ru/tag/3-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link>
      <atom:link href="https://jerando4.github.io/ru/tag/3-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>3 неделя</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://jerando4.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>3 неделя</title>
      <link>https://jerando4.github.io/ru/tag/3-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя третья неделя</title>
      <link>https://jerando4.github.io/ru/post/3-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jerando4.github.io/ru/post/3-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;На третьей неделе я сделал все лабораторные работы, которые доступны на данный момент.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Я всю неделю вкусно питался.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;РИ научился писать программы на Python.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Я больше не знаю, что написать, поэтому цитата из одной из моих любимых видеоигр на русском языке:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;— Зло — это зло, Стрегобор, — серьёзно сказал ведьмак, вставая. — Меньшее, бо́льшее, среднее — всё едино, пропорции условны, а границы размыты. Я не святой отшельник, не только одно добро творил в жизни. Но если приходится выбирать между одним злом и другим, я предпочитаю не выбирать вообще. — «Последнее желание», рассказ «Меньшее зло»&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание презентации</title>
      <link>https://jerando4.github.io/ru/post/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jerando4.github.io/ru/post/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;&lt;strong&gt;Обзор&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хорошая презентация начинается с вопросов к самому себе. Самую важную часть вы можете сделать в блокноте, даже не включая компьютер. Сначала вы выбираете тему, определяете цель и распределяете аргументы в правильном порядке. И только теперь вы можете открыть программу и искать картинки для презентации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-сформулируйте-тему&#34;&gt;&lt;strong&gt;1. Сформулируйте тему&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Трудно слушать собеседника, который перескакивает с одного на другое, поэтому в презентации должна быть только одна тема. В противном случае это будет долгая история ни о чем. Тема должна быть достаточно узкой, чтобы в конце предложить решение проблемы. Сужайте тему до тех пор, пока презентация не сможет быть представлена в десяти коротких абзацах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Легко определить хорошую тему — она подсказывает структуру самой речи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*** Широкая тема, мысли скачут***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Публичные выступления&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что такое публичные выступления&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда мы выступаем публично&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как подготовиться&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как работать с аудиторией&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*** Узкая тема, история льется***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как справиться со страхом публичных выступлений&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему мы боимся&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как перестать бояться&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что делать, если вы выступаете в первый раз&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-определите-цель&#34;&gt;&lt;strong&gt;2. Определите цель&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хорошая презентация меняет нынешнюю картину мира. Например, люди начинают больше заботиться об окружающей среде или бегут за новым смартфоном. Цель не обязательно должна быть амбициозной, главное - конкретной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошая цель презентации начинается с вопроса: что я хочу изменить в поведении слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Абстрактная цель&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это хорошо, чтобы выступать&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Продайте продукт&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Покажите, что продукт хорош&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Конкретная цель&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Убедите, что новая модель потребляет на 20% меньше бензина&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Докажите, что продажи падают, но это нормально&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Убедите владельцев отвести своих животных на ежегодную вакцинацию&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-продумайте-сценарий&#34;&gt;&lt;strong&gt;3. Продумайте сценарий&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Цель презентации - это то, что вы хотите изменить в голове слушателя, а сценарий - это то, как вы придете к этим изменениям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Представьте, что вы сочиняете историю. Слушатель должен быть заинтригован, придумать интересного героя, провести его через трудности к успешному финалу. Это основная структура любого текста и презентации. Сказки, сценарии фильмов и реклама товаров основаны на такой структуре&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-правило-третей&#34;&gt;&lt;strong&gt;4. Правило третей&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это правило создания презентаций помогает расположить объекты на слайде так, чтобы глаз сразу выделял самое важное. Разделите слайд на три части вдоль и поперек. Размещайте значимые объекты на перекрестках. Важными объектами являются названия и иллюстрации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-тексты-короче&#34;&gt;&lt;strong&gt;5. Тексты короче&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Один слайд - это одна мысль. Этот слайд легко читать и запоминать. Если вы выступите публично, это привлечет внимание аудитории. Точное количество текста на слайде зависит от размера аудитории. Если человек читает презентацию на экране, абзац текста его не испугает. Если вы выступаете перед аудиторией из ста человек, вам будет трудно прочитать более десяти слов на слайде.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-добавление-изображений&#34;&gt;&lt;strong&gt;6. Добавление изображений&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Фотографии и значки помогают раскрыть содержание, но не должны заменять его. Если вы нашли красивую фотографию &amp;ldquo;в тему&amp;rdquo;, которая не помогает раскрыть идею, не используйте ее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can use any numbers in the numbered list — it doesn&amp;rsquo;t matter. When converted to HTML or another format, the numbers will become correct and consistent (1, 2, 3, etc.).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
